Ik wilde hem weer, dat ik misschien wel tekeer de grootste mate van afkeer op zijn hoofd en wraak te nemen voor de dood van William en Justine.
Ons huis was het huis van rouw.
Mijn vaders gezondheid was diep geschokt door de afschuwelijke gebeurtenissen van de laatste tijd.
Elizabeth was treurig en desponding; ze niet langer genoegen in haar gewone beroepen; alle plezier leek haar heiligschennis jegens de doden; eeuwig wee en scheuren ze toen dacht was het gewoon tribute te betalen aan onschuld zo gestraald en vernietigd.
Ze was niet meer zo blij wezen dat in eerdere jeugd zwierf met mij aan de oever van het meer en sprak met ecstasy van toekomstperspectieven.
De eerste van deze smarten worden gestuurd naar bijvoeding vanaf de aarde was geweest, en haar dimmen invloed gebluste haar liefste glimlach.
"Toen ik denken, mijn lieve neef," zei ze, "aan de afschuwelijke dood van Justine Moritz, ik niet meer van de wereld zien en haar werken als zij vóór verschenen voor mij.
Voordat ik keek de rekeningen van vice en onrechtvaardigheid die ik lees in boeken of gehoord van anderen zoals verhalen uit het oude dagen of ingebeelde kwalen; ze waren externe en vertrouwder te redeneren dan tot de verbeelding; maar nu ellende komt thuis, en mannen lijken mij als monsters lastig voor elkaars bloed.
Maar ik ben zeker niet rechtvaardig.
Iedereen dacht dat arme meisje schuldig te zijn; en als zij zich schuldig hebben gemaakt aan het misdrijf waarvoor zij heeft geleden, zeker zou hebben gehad de meest verderfelijke van menselijke wezens.
Ter wille van een paar juweeltjes te hebben vermoord, de zoon van haar weldoener en vriend een kind wie ze had verzorgd vanaf zijn geboorte en leek liefde als haar eigen!
Ik kon niet akkoord gaan met de dood van een mens , maar zeker ik dacht een dergelijk schepsel ongeschikt te blijven in de maatschappij van mannen.
Maar ze was onschuldig.
Ik weet het, ik voel ze onschuldig was; u dezelfde mening bent toegedaan, en dat bevestigt mij.
Ach!
Victor, als leugen kan kijken dus als de waarheid, die kan zorgen voor bepaalde geluk?
Ik voel me alsof ik op de rand van een steile rotswand, waaraan duizenden drukte en probeert me storten in de afgrond.
William en Justine zijn vermoord en de moordenaar ontsnapt; hij loopt over de hele wereld gratis en misschien gerespecteerd.
Maar zelfs als ik waren gedoemd te lijden op de 30,48 voor dezelfde misdaden, ik zou niet anders plaatsen met een dergelijk wretch."
Ik heb dit discours met de extremest pijn.
